%
% $File: manual.tex
% $Date: Wed Jun 20 19:50:36 2012 +0800
% $Author: Xinyu Zhou <zxytim@gmail.com>
%

\documentclass{article}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{zhspacing,url,amsmath,amssymb,verbatim}
\usepackage{listings}
\usepackage[hyperfootnotes=false,colorlinks,linkcolor=blue,anchorcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\usepackage[sorting=none]{biblatex}
%\usepackage[dvips]{graphicx}
\usepackage{minted}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{cases}
\usepackage{environ}
%\usepackage{tikz}
\usepackage{graphicx}
\zhspacing

\input{mint-defs.tex}

\newcommand{\figref}[1]{\hyperref[fig:#1]{Figure\ref*{fig:#1}}}
\newcommand{\tableref}[1]{\hyperref[table:#1]{Table\ref*{table:#1}}}
\newcommand{\centerize}[1]{\begin{center} #1 \end{center}}


\title{光线追踪程序说明}
\author{2011011252 ~ 周昕宇\\ (清华大学计算机系~计13)\\ 北京，100084}
\date{\today}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
	本文为清华大学2012春季学期{\it 计算机图形学基础}课程实验程序说明。

	{\bf 关键字} 计算机图形学 光线追踪
\end{abstract}

\tableofcontents

\clearpage

\section{程序编译}
	\subsection{编译依赖}
		\begin{enumerate}
			\item 
				Imagemagick的Magick++库：
				
				\url{http://www.imagemagick.org/Magick++/}

			\item
				g++ 4.7.0 及其以上版本，至少需要支持c++0x标准中的：
					\begin{enumerate}
						\item decltype 关键字
					\end{enumerate}
					及c++11标准中的：
					\begin{enumerate}
						\item 构造函数可调用构造函数：
							
							\url{http://en.wikipedia.org/wiki/C%2B%2B11#Object_construction_improvement}
						\item 新的for循环方法

							\url{http://en.wikipedia.org/wiki/C%2B%2B11#Range-based_for-loop}
					\end{enumerate}
		\end{enumerate}
		在Arch-Linux下可用\centerize{\fbox{pacman -S imagemagick base-devel}}安装所需依赖。
				在Ubuntu-Linux下可用\centerize{\fbox{sudo apt-get ligmagick++-dev}}及
				\centerize{\url{http://www.oschina.net/question/12_49423}}编译gcc 4.7.0

		在Windows下自行请参考相关资料。
	\subsection{编译方法}
		用make工具即可编译。
		\begin{description}
			\item[make] 等同于make all，编译源文件。
			\item[make run] 运行可执行文件。
			\item[make clean] 清理编译文件。
			\item[make rebuild] 重新编译。
		\end{description}

\section{程序运行}
	正确编译后程序即可正确运行．
	\begin{itemize}
		\item
	若程序名为ray-tracing则渲染1920x1080最终效果图，无面光源，无反走样。
	具体参数请通过./ray-tracing --help或参考源代码获知。现抄录一份--help输出如下：

	\fbox{
		\begin{minipage}{\textwidth}
Usage: /home/tim/cg/ray-tracing [options]\\
Options: \\
     --help, -h           print this help and exit\\
     --shadow=NUM, -l 0 for no shadow, 1 for point light source\\
                          shadow, 2 for 5x5 soft shadow, default=1\\
     --anti-aliasing=NUM, -a 0 for no AA, 1 for 2x CFAA with coefficient 0.1,\\
                          2 for 2x FSAA. If AA enabled, original un-AA image\\
                          will be saved to `original.png`, if FSAA enabled, \\
                          additional CFAA image will be saved to `cfaa.png` \\
                          and a 4 times large un-AA image will be saved to \\
                          `fsaa-used-2x.png`\\
     --medium-density, -m 0 for off, 1 for on\\
     --trace-depth=NUM, -d specify the maximum depth raytracing processes\\
                          default=15\\
     --nthread=NUM, -t    specify number of threads for rendering\\
     --output=FILE, -o    specify output file, default is `output.png`\\
     --size=SIZE, -s      specify size of the image, default is `1920x1080`\\
     --show,              show the image right after rendering finished.\\
 \end{minipage}
	}


	示例：

	{\bf ./ray-tracing -a 2 -m 1 -n 3 -o tmp.png -s 400x300 --show -d 5} 

	FSAA, Medium Density enabled, 3 threads, output to tmp.png, 
	image size 400x300, show after rendered, max tracing depth is 5


	{\bf /ray-tracing --shadow=2 --size=400x300 -m 1 -a 0 -n 4}

	soft shadow, image size 400x300, medium density enabled,
	no anti-aliasing, 4 threads


		\item
			若程序名不为ray-tracing则执行网格简化。
			具体详见程序源代码。
	\end{itemize}

\end{document}

